★[又勵志]張太，剛斥690萬元為兒子買樓 寄語年輕"少一點旅行、消費，一定能夠置業"

張太表示，剛斥約690萬元為二十多歲的兒子買入嘉熙一房戶，是次將支付約四成首期，並協助他支付部分首期，未來兒子自行供款。她指出，兒子曾在科學園工作，喜歡區內的規劃，買樓前亦有做資料搜集。

她認為樓價不會下跌，不擔心加息因素，認為香港加息反而會穩定樓市發展。她又寄語年輕人應學習儲錢，去少一點旅行、消費少一點，一定能夠置業。

去少一點旅行、消費少一點，一定能夠置業。
去少一點旅行、消費少一點，一定能夠置業。
去少一點旅行、消費少一點，一定能夠置業。
去少一點旅行、消費少一點，一定能夠置業。

唔好食飯，行路返工，一定上到車

講得無錯

馮生要好好孝順媽媽

唔食都上唔到

香港加息反而會穩定樓市發展??
咁要加多D喇
加到10哩 重現97繁榮

你唔做嘢梗係買唔到樓啦

去少一點旅行、消費少一點買唔買到樓我唔知
但去多啲旅行，消費多啲我就肯定你上車無望

咁佢又冇講錯

點樣無講錯？

識光合作用都唔夠
要識食屎痾飯先得

而家買樓個班後生仔大把年年去兩三次旅行咁買樓啦
老豆老母俾完4成首期 係人都輕鬆供

應該好多人睇唔起馮生有手有腳仲要食屋企,要屋企畀首期

廿幾歲人有手有腳唔識靠自己買樓咩,要靠屋企買樓正一垃圾

我18歲就冇問過屋企人拎錢,自己搵自己食

以上10個窮撚10個都會咁講

淨係針對佢嗰句使少啲就可以買樓，明唔明呀？

張太個仔點解姓馮？

原來係另一個買家,張太個仔冇上鏡

又要用iphone x
又要靚耳機
又grad trip
底撚死架真係

成7球野先買到1房, 個單位有幾大?

lm

加多句有錢大曬呀

張太不如唔好幫個仔畀4成，叫個仔去少啲旅行

原來唔去旅行食平野唔亂買野就會好快儲到七球

我要再努力d儲返幾十年至得

同放隻象入雪櫃一樣咁簡單

比少一點家用都上到車

呢o的係地產佬常見邏輯, 最終結論一定係樓價上升, 類似中國或成最大贏家個種思維

連登仔去旅行，連急到瀨都唔識用英文借洗手間🚾用，勵智有乜用，跌3成佢地都係買唔到架啦！

不擔心加息因素，認為香港加息反而會穩定樓市發展

10年前肯買已經賺幾倍
8年前肯買已經賺兩倍
5年前肯買起碼賺一倍
3年前肯買起碼賺6成
2年前肯買起起賺3成
上年肯買都賺一成

唔關去旅行事，係性格決定命運

年年怨就會買到？
你地口中既港豬肯入市，究竟係邊倍豬呀
傻仔

都係
去個旅行都冇咗兩萬幾

咁你個仔做乜又要人幫先上到車

難聽過粗口

推仔去死系列，有錢就fullpay ，要個傻仔借幾百萬。

成班窮酸撚 又針住人地句去少d 旅行.
人地有錢咪可以又去旅行又買到樓

窮酸撚 咪要唔去旅行 食少d 好西儲下錢囉

當去次旅行洗一皮
去少69次就夠比張太個單位首期
當一年去3次
都係二十三年唔去旅行就買到樓
太易了

講經咩
6900000÷0.4= 17 250 000
買得起千七萬既樓 個個月去旅行都得啦

690 萬應該係個樓價啦, 搞咩呀 ching

咁都撞車

睇錯 自膠

如果知道有父幹母幹
就游快Ｄ，勇武打死其他精子

如果知道父母是窮忍mk
死都讓其他精游快Ｄ，食花生算

呢d咪叫贏首抽

出世就識光合作用未洗過錢

贏首抽的話係香港月入20k已經夠
連登仔自稱50k又有乜用

想樓市毁滅式下跌 唔係因為酸自己買唔到樓

係因為想睇依啲不知所謂既人仆街冚家鏟

你唔慳旅行錢咪儲耐d 咪為拗而拗啦

我同我d舊同學都係慳住錢 同一路轉工揾多d.

貴既買唔起咪 買d 4百幾萬個d

去少二百次旅行就儲到個首期
其實唔難

樓價升幅個數跟本唔係你去少d旅行就追到

肚餓咪去快餐店執二手飯食囉，年青人就係唔識節儉學人買野食先買唔起樓

買左啦

on9 仔

你洗唔洗証明你係男人 傻鳩
仲有講乜撚樓契呀 一睇就知你未見過世面
供按歇個契係銀行度囉 on9

你咪繼續ff我冇樓囉

3月到而家樓價升左5%
400萬樓都貴左20萬
20萬要去少幾多次旅行先有

媽咪出699萬
再加我出一千蚊就買到林寶堅尼啦

仲要係一房

我突然覺得司長級個班官冇腦唔係咩大問題
而係香港人本身就冇腦，講野唔使諗合唔合邏輯

你真係除左on99 仲係閱讀理解有問題

佢又講得啱喎，
不過而家班後生on9嘅，一定唔啱聽

咪玩啦，一年唔去旅行啲錢拎嚟買樓嘅話，跟本連個升幅都追唔到啦，更加唔好話儲到錢畀首期

690萬 夠我去800次旅行
當我夾公眾假去旅行，一年去四次
都要200年先去得完

一年廿次

睇撚仆街開心得幾耐

佢又錯唔晒ge 平壤置業

3個月去少廿次旅行就慳到個升幅

長期係外國住都仲得

屌你好撚好笑

做香港人真係好撚慘
上邊仲有個本多乜柒 做奴隸 做撚到傻鳩左

又關旅行事 次次去旅行都使幾皮咩
講得出呢d 一係淨係去歐洲 日本呢d高消費國家 一係就踏不出戶 未撚去過旅行

馮生？張太？

但的而且確有好多女仔淨係想去日本/ 歐洲

一年去兩次歐遊既使費都追唔到樓價一年既升幅

一尾執人口水尾講野
又無分析個詞句合理性

社會財富眾係班on9手上

今日日本仲邊有資格叫高消費

想買樓應該係諗點搵多d 錢, 唔係點慳多d 錢, 只係識慳跳唔出個框框注定做窮撚

張太 你個仔去唔去旅行 洗幾多錢都冇關係 重點係你俾錢嘛

聽你口吻似係公屋窮撚

點解張太要要樓比馮生嘅？

你有錢姐 最平去7日最少都6000-7000up啦

去少幾次夠一炮過買樓

可能佢同D 做父母慨講呢

母幹

1日一千？

上深圳都差唔多

香港人都吹捧

發生咩事

個個將個重點放晒落旅行度
其實係講緊你嘅生活態度

自問人工唔低
但我駛錢嘅程度係比好多月入萬幾兩萬嘅人少好多
重點係心態上你唔會諗住賺咗嘅一次要用晒佢
或者所有嘢都要豪食豪買

俾著兩個人人工差唔多
一個成日去旅行
一個就好間唔時去
你估跌市時邊個會買到樓？
邊個可以供到樓又唔會忽然覺得生活質素差好多？

老老豆豆 垃圾又點 有層樓係手 你講咩都係廢話

佢地會話你係咪死毒撚冇朋友冇社交
少少錢都計住計住咁叫咩生活
反正唔買 iphone x 唔去旅行
都唔會慳到幾百萬出嚟買樓
不如而家使晒佢開心都好

由鳩得佢啦
如果個個人都理性消費
社會經濟邊會咁蓬勃
含指邊道會有30000點

你去書局睇下D閃令令
香港人所謂 "旅行" 其實即係豪食購物團
次次回程幾都一袋二袋塞滿行季架
點會唔高消費?

上面有人話唔係高消費
但窮遊極都唔夠東南亞 台灣個d 平

小學雞咩

我冇樓架
我都係用 iphone x 同不斷去旅行浸溫泉食好西
最近重同葛民輝間 邦民財務借多咗5皮嚟cow女添

690萬一房戶係咩玩法

後生去旅遊全部都係乞特價機票去，去到食七仔板屋，你叫呢班乞衣買樓

去澳門都要啦

就快打WW3重買樓

兩睇la,一方面你可以話儲多十萬幫唔到自己上車，另一方面多十萬可以早一年上車食多一格升幅

其實鬧點解會鬧張太D老生常談
唔係應該鬧個唔合理既樓價咩

成日去旅行使鬼買港樓咩

個人都成日不在香港，買來做乜？

除非用來炒

真係買樓嘅話十萬其實好有幫助，
差十萬就係差十萬。

屌，企係高地係到鳩叫。知你個仔叻啦

都係既，如果係兩公婆一齊儲，咁就變廿萬
就已經係買600萬樓同650萬樓既分別

百幾尺 ，買架貨櫃車訓會唔會仲平？

乜去十次旅行會花690萬元？
唔好話唔去旅行，就算普通打工仔，全份糧唔用，十年都唔會儲到690萬啦

有講錯咩 以前真係有個同事每日用30蚊

又真係比佢儲到首期

又有一位月月清 結婚都冇錢

不過點做先值得 就自己衡量

戇鳩都有錢過你
你啲醒目仔係咪要檢討吓
而家擺明係潤你班窮酸廢㗎啦
唔gur?
搞革命起義鬥地主囉

大家都係馮生，點解我媽無幫我買樓，只係叫我申請公屋

點解你覺得窮人係有錢唔買而唔係想買冇錢

呢到child登仔邏輯
唔係價錢平到一個月儲五千三年上到車嘅話不如唔好儲

所以我成日笑鳩啲冇樓又幫唔到仔女買樓嘅窮酸廢柴父母
已經攤大手板問仔女攞家用
仲好意思學人走去慶祝咩父親節母親節要仔女請飲茶
過時過節又話要請食飯
生日仲要擺大壽攞禮物
不知廉恥
你話你哋呢啲咁嘅負資剷除咗愛嚟填報稅表攞免稅額之外有乜撚嘢用
嗱 人哋呢啲就偉大的母親喇

但係又唔知點解總有班低能仔女又好樂在其中覺得自己咁樣係好孝順嘅表現
仲要逢親大時大節都懶溫馨咁貼啲冚家幅上fb/ig
正一窮撚思維加愚孝
你買股票都識止蝕啦吓話
香港地戇鳩仔何其多

十萬隨時供少一年

工餘時間做雞做鴨做傳銷係咪有效過你去少兩次旅行？

點解叫你儲錢買樓就係冚家鏟?

我問佢點解叫人儲錢買樓就係冚家鏟就要貼證明?
兩者有咩關係?

咁你有樓未 ？請貼證明

如果少一點旅行，少一點消費就買到樓，周街沒窮人啦

如果少一點旅行，少一點消費就會富有

唔好食飯，唔好睇戲，咁咪有錢富有lo

屌你老味，正一仆街

佢又講得無錯嘅，去少啲旅行，儲多五六十年就可以幫個仔買樓了

前提係你要搵到人肯同無樓嘅你結婚

諗到個買樓大計，
一日飲小一杯starbucks, 一日慳30
一日吸小包煙，一日慳50,
一日食小餐飯又慳50,
咁樣一日已經慳左百3,一個月就3千幾
一年就3萬幾，十年就30萬
仲有幾多地方可以慳出黎，等樓價大跌就係機會啦

利伸，月入15k

只要學到點食風 ，飯都唔食，首期好快就儲到

荒謬絕倫

仲有d人唔明，走去話人唔努力唔肯慳d洗

要幾努力同幾慳先可以追到呢種唔合理既升幅？

其實佢無講錯，去少啲旅行易啲買樓。

唔通去旅行洗左錢，你啲錢會多左咩？

二百年後在一起
應該不怕旁人不服氣
團圓或者晚了廿個十年
仍然未捨棄

到連登仔酸完張太果時，層樓都已經升左10萬啦。
1個月去少10次旅行咪有囉。
繼續ff打仗洗牌啦，死都係死窮人先啦。

利申窮撚

你年年都話貴
10年前肯買已經賺幾倍
8年前肯買已經賺兩倍
5年前肯買起碼賺一倍
3年前肯買起碼賺6成
2年前肯買起起賺3成
上年肯買都賺一成

唔關去旅行事，係性格決定命運

年年怨就會買到？
你地口中既港豬肯入市，究竟係邊倍豬呀
傻仔

3百幾

息子の誘惑

唔做呢幾樣野實係買到樓啦

我反而好想知佢咁講又到底幫個仔買咗個咩size嘅單位

老豆老母積蓄多一點、幫我比既首期多一點，一定能夠置業。
而家呢個年代無父母幹比首期，草首期都唔撚知草幾耐啦

個仔最勁最叻la,ㄧ毫子都唔洗出嗌句媽就有首期

仲要唔食斧頭扒

但佢講又真係既
我識有部分人去玻利維亞
去一轉3 4萬 成份糧既積蓄去旅行
身邊好多朋友一年去幾次
番左6 7年工既人 銀行無2萬既人大有人在
佢地番工既目的就係賺錢去玩
無話佢地錯 每人既目標唔同
香港樓價係貴 但收入低 消費高
唔係自己衣食住行到入手 唔會買到樓

認真
有錢梗係幫個仔俾4成
你估人地真係住咩 用黎炒咋
就算住都係樓換樓
賣完樓分返4成當退休金 6成個仔供樓買樓
等個仔自己儲夠先買咪仆街

8000月薪都可以買林保堅尼啦

冇錯
1700萬隨手都掟到出黎，話知你樓價合唔合理 反正實升

有錢去旅行豪洗個班都唔會窮得去邊啦下話
講野之前可唔可以諗下到底合唔合理，係咪一定二元對立
港柒d思維係咪真係咁撚低級冇邏輯，個9年教育係咪讀屎片
你可以唔排除係有一部分人豪華遊唔理買唔買樓，正路諗去得豪華遊一次使十萬重要年年去，佢事業都唔會差得去邊，一係幾層樓渣手，一係就幾個的士渣手，重何須計較樓價首期？反正都係父母畀架啦
如果你人工得一兩萬，旅行真係會年年去？

打開 facebook / ig 睇下就知
一係旅行相 一係食好西

身邊D同事
兩公婆 明明夾埋搵唔少
仔都生咗兩個
重要同老爺奶奶住 / 租屋住

報稅表好撚中

老母比錢幫個仔買樓
咁應該係叫 d 廢老少 d 消費比下一代先岩喎

阿媽你鬧得我好啱

唔知幾時開始有樓係好威既事
其實都係拎黎訓教
日頭咪又係做奴隸

大把業主因為層樓衣食無憂又唔見你提

做生意夠可以發達
投資都可以發達
執著係層樓到做咩呢

好L多奴隸 恢復奴隸制就岩晒呢個地方

揸住兩間公司都要日日勞心勞力驚破產瞓街
你幾何聽人揸兩層樓會仆街

幾多人可以做生意發達?
一般打工仔靠層樓衣食無憂既多定靠股票既多?
以前供樓都唔見得輕鬆，９１，９２，９７一年樓價可以升成４成，息口又高，供樓負擔比率亦都高過依家

你買唔起就用自己把尺覺得供樓既人都好辛苦做緊奴隸
但數字就係供緊樓既人供樓支出先佔月入中位數兩成

個人衰起上黎
份工都無埋
都會樓行收樓

兩成 咁勤力sell人上車有望，老細揸左好多貨出唔到？

落多幾分力先啦

都會銀行收樓

份工
你要仲要靠份工供梗係
大把劏房劏到到兩層夠供有餘
當你賺唔多
兩間執5，6千都你出去住工廈幾百呎
我真係唔明點收我樓

你自己上網睇統計處數字啦，做人唔好太井底蛙

有390萬人居於私人永久性房屋，居於公營租住房屋的有213萬人，而居於資助自置居所單位的則有116萬人。在122萬個擁有自置居所的家庭住戶中，約三分之二沒有按揭供款或需要支付借貸還款。需要支付按揭供款或借貸還款的住戶每月付款中位數為9,500元，而按揭供款及借貸還款與收入比率中位數為18%。當中，居於自置私人永久性房屋的住戶每月付款的中位數及相對收入比率的中位數分別為10,500元及19%。

連登仔最鐘意就係屈人係ａａ狗 你咪慢慢屈飽佢

做生意炒股個人就唔會衰咩
買樓破產既人多定做生意炒股破產既人多？
９７前買左樓個Ｄ今時今日都倒賺，以前買左匯豐個Ｄ返左家鄉未？

唔好用一定
用好大機會包保收晒班傻閪皮

點既老母先唔ｏｎ９？
你老母又on 唔on9?

同意wor, 我都係兩公婆死慳死抵儲錢，上年先上到車

上面D連登仔會屈你係aa狗
佢地話點慳都無可能上車

政府統計處公布二零一六年中期人口統計簡要結果 [2017年2月27日]

有390萬人居於私人永久性房屋，即係個population包括左60年代、70年代、80年代、90年代及同90年代打後到統計日期前買落樓嘅果班人，然後你大大聲講2018年個樓價係所有人都負擔得到

你不撚如話有三分之二沒有按揭供款或需要支付借貸還款，所以而家嘅人根本係唔需要借錢上車。識得挖兩個數字誤導人就以為自好有說服力，做打手唔好太井底蛙

我而家擺鳩明屈柒你係AA狗架啦，就睇邊個服到人啦

咁冇計啦
兩公婆一齊儲錢一齊供，唔係想像中咁難
不過真係要好慳

所以張太個句應該早十年同當時既FG講

唔係同呢個時代既年輕人講

港豬港豬

豬你老母臭閪

我10年前讀緊中學已經留意樓價

去到我真正Grad個陣係我個區升左4倍

我人工係追唔撚到價樓

咪撚講呢D廢話啦

段文字都講左係需要支付按揭供款既家庭，無包到供完個Ｄ家庭呀７頭
俾埋新Ｄ既金管局數字你睇啦

至於目前要供樓家庭的平均供款負擔，政府在每隔5年的人口普查中，有採集相關資料，2016年數據為19%，數字較2011年的20%有所下跌。而金管局新編的數據名為未償還按揭供款與入息比率(OMDSR)，根據未償還按揭金額、平均利率及期限、自置居所家庭入息計算，2017年數字為12%，OMDSR大致上在2008年以後一直平穩，作為參考，1997年的OMDSR約為30%。理論上人口普查的平均按揭負擔及OMDSR都反映「現時需要償還按揭家庭的平均供款比率」

自己做唔到就唔會用自己把尺去諗人啦
我係ａａ狗都唔會上連登搵客啦 ，如果我係既死埋全家又點話

係咪啲Agent炒新聞咋?

自己入去睇啦井底蛙

介唔介意講下你人工係幾多？

講真，細有細買，通脹只有升災

過去十幾廿年嘅承造按揭大約二十年，即太古城09年9000蚊呎同16年14000蚊呎一樣係包左係裡面，即使十年前個價同而家差一倍個價都包係裡面呀７頭，即係十年前買樓個供款比率都包埋係裡面拉低左成個數呀７頭，而你係講緊而家上車供樓都無負擔呀７頭，明白個你犯左邊個fallacy未呀７頭

PO文唔好PO一半呀７頭，人地個結論同你完全相反，要講數據就唔好以偏概全咁井底蛙

「理論上人口普查的平均按揭負擔及OMDSR都反映「現時需要償還按揭家庭的平均供款比率」；分別是一個數字由訪問樣本家庭而來，另一個由大數據統計而來，原則上後者會較準確。由於不少家庭在樓價較低時借取按揭，故數字較不受樓價上升影響。

OMDSR的統計再一次印證現時樓市的怪現象：由於樓價升幅遠高於收入增長，加上按揭上重重限制，「中等收入家庭」絕對難以應付現時的樓價。但成交量低，加上按揭成數限制、壓力測試的要求，又令實際上入市的家庭，按揭供款處於偏低水平，即使按揭利率急升幾厘，供款家庭的平均負擔仍在收入兩成以下，未來利息上升對樓市的影響，遠不及上一個高峰期嚴重。」

原文

[url]
[/url]

自己死撐就認，唔好求其拋兩個數字出黎扮客觀扮專業啦
你係ＡＡ狗唔駛死全家，不過你用數據誤導人就必須死全家

成班窮撚係度酸，人地有能力有錢幫個仔俾四成首期又點，你吹咩

其實你真係理解有問題,我由此至終都係到講緊供樓個班負擔唔係真係咁大,唔係你講得咁奴隸,
事實就係供款比率無論係統計處定金管局數字都係愈來愈低, 如果你講既以前供太古城供9千, 今日供劏盤都萬4, 咁點樣係舊有按揭供款唔變既情況之下, 而新按揭供款又不停拉高 但平均供款比率唔係比新供款拉高而係仲低左? 咁唯有個解釋就係分母升得仲多 即係月入升得仲勁

依家樓價不停升既情況 供款數字愈來愈低, 代表入得場買得起個班都係比以前有實力? 咁你笑人係奴隸,你仲唔係井底蛙?

你自己睇埋我上面波叔篇文啦 統計處數字06年比率係26.6% 16年係18.4%, 金管局 OMDSR都係由97年30% 跌到依家唔夠20%, 咁係咪代表供樓家庭愈來愈唔係奴隸呀? 點樣誤導呀? 我無講緊過今時今日易買樓wo 只係話有樓既只會愈來愈輕鬆 點會係奴隸

張太馮生

供款比率高先係樓奴 死慳死抵為儲首期上車就唔係樓奴

見自己講野有漏洞就即刻戴番個頭盔話無講過今時今日易買樓 睇野睇一半就話人係井底蛙

不撚如直接話唔做樓奴嘅方法就係先做個偽樓奴慳到褲穿窿上車啦 龍門都比你搬埋上大帽山 我理解能力邊有你咁閪勁

首先你話好L多奴隸 但香港有差唔多一半家庭住緊資助房屋, 咁佢地已經唔係住屋既奴隸, 剩返有私樓同供緊樓個班供款比率又低 咁佢地已經唔算係奴隸, 有私樓+有資助房屋既家庭已經比租樓要等上車既人多好多, 咁剩返等上車既又叫做好L多奴隸 ?

我由頭到尾講緊供款比率低過20% 唔係講緊有樓個班人仲可以係咩人? 儲緊首期未上車點會有供樓比率? 你最多咪屌我無考慮未上車個班人, 我D 數據係講緊供樓個班人愈來愈輕鬆, 個fact 都係咁 ,請問有咩誤導人?

連登仔，之前係高登仔，年年都話貴，有邊年會買？

20中
OT津貼1-2k

買400萬既垃圾樓都過唔到壓測

搵個同等收入嘅老婆
50k月入大把樓揀~

同女朋友一齊供

梗硬黎冇好日子過 分手分身家
供三十年, 負擔幾輕都係叫負擔

而現時下既香港新一代
重會係你地果D 食個包供個樓既心理 ??
定係你重停留緊做一成收一成 做十成收十成既時代 ?

無能力夾硬買好無謂，同父母住/租樓算。

媽媽我願意交家用

咁所有野都係取捨黎嘅，有d人選擇辛苦d買樓，有d人選擇及時行樂，冇話邊個啱邊個錯，自己承擔返個後果咪ok

仇富

就係取捨呀 ,
呢家個環境繼續咁落去, 一到80 90後渣正旗既時間
承接力問題真係唔到你唔驚

上一代既人一直都泡制緊呢個獲
除非永遠都唔好比80 90後做主流啦

我話好L多奴隸 你就即刻覺得我講供樓果班係奴隸 明明成個po嘅focus係買樓唔係供樓 咁呢個就肯定只係你嘅諗法而唔係我嘅講法 係你衝出黎柒淨係覺得上左車嘅先係奴隸 不過既然你揸住兩個數就講到咁輕鬆我就梗係屌你鑊金架啦 而家就兜兜兜話自己由頭到尾講緊有樓個班人 無考慮未上車個班人 認啦柒頭 認自己係隻睇唔到未上車個班人嘅井底蛙啦

鬼唔撚知老母係女人 鬼唔撚知樓價老尾咁升之前上左車嘅人愈來愈輕鬆 第一批買美孚新邨果班仲輕鬆呀 你都on撚9

呢D結婚先會做

時間未到都只能夠計劃一個人買

不過草到夠首期都唔會追到樓價

我身邊朋友上到車既一係無入U , 一係有父母幹

除非唔俾家用+唔供保險+唔洗拍拖

否則我呢類靠自己個班應該要近30歲先買到

你自己問下心你話人係奴隸 係話緊買左樓個班定未買樓個班定係both啦,
既然個post focus 係買樓, 買樓既包唔包買左樓個班人呀?
你講咩幾十年前買美孚姐, 個D人一早供晒樓,唔計係個供款比率入面 而且我上面已經提過舊有按揭不變 10年供太古城9千,今日都係9千, 但新增按揭供款增加 因為樓價愈來愈貴 依家劏盤都供14,000 咁係高D既新供款下 分子就一定上升, 供款比率都係下降, 咪證明係分母即係收入上升囉

咁全香港 一半人住資助房屋唔使為層樓做奴隸, 65%業主供完樓又唔使做奴隸, 供緊樓既供款比率都係得20% 又唔係奴隸,
即返租緊樓既 有機會奴隸, 咁係咪你口中好L多人係奴隸呀?
俾埋租樓人士佔月入中位數既比率你, 個比率係31% 咁租緊樓既係咪好L多人都係奴隸?
你自己係奴隸 就唔好拉埋其他人落水啦

我同你相反
入到U嘅朋友去到三十歲到大部份上到車
反而入唔到U嘅多數靠父母幹

未結婚前都可以一齊儲首期掛?

2010年首次置業年齡都平均都31歲

近30歲先買到好合理呀麻?

係，我７年前畢業，好多朋友都係依一，兩年上到車
分別只係首期要唔要父母幫下手，但供樓方面係唔太吃力既

首次置業靠自己同靠父母幹係兩種情況

宜家黎講買樓幾乎唔可能靠自己

10年前反而可以

睇你點樣理解「合理」呢個詞語

台灣大陸個D廿零歲就買車買樓結婚生仔

如果你覺得一個社會好多人因為買樓導致 遲婚/不婚/不生育 係合理既

咁香港基本上好多野都好合理

我就覺得唔合理

所以我覺得香港樓價高居不下，俾大陸人炒貴只係因素之一，更主要既原因係香港人買樓的乾性需求和購買力強勁，所以只會一直升

我岩岩search 世界各地首次置業年齡 搵到個16年既數字
北京27
印度加拿大31
澳州 意粉 墨西哥 33
高雄34
英美 35
台北39
德國日本 41

你30歲放係世界各地都係細, 最大原因係其他地方租金未必有香港咁高,所以香港人難D 一路租一路儲首期上車

連登D置業post 都好多巴打30歲前無靠父母上車既,當然我見佢地一部分都係做醫護老師既

D人係講緊一年去兩次旅行，年年追新電話新耳機。咁樣係度怨上唔到車真係好冇說服力。

問心問心問埋撚野心 而家衝出黎柒誤認自己係隻睇唔到未上車個班人嘅井底蛙果個係你呀 事實就係有人為樓連凍飲都唔敢轉甚至連午飯都唔願食 呢啲唔係奴隸係乜春 仲係度兜供款比率得20%好輕鬆 你7左啦7頭

我唔撚怕同你講我都係既得利益者 仲要唔駛供 但我唔撚會因為咁而妄顧現實 繼續拋更多數據死撐啦 咁撚準咁撚萬能金融危機就唔會鑊鑊新鮮鑊鑊金啦

起左你底啦 雞虫9upper

"有人為樓連凍飲都唔敢轉甚至連午飯都唔願食"

你都識講"有人"啦, 咁樣叫好L多呀? 知唔知咩叫多呀?

數字就唔呃人既, 如果供款佔收入5份1收入 咁都叫奴隸既我都無野好講啦

起啦 繼續起呀7頭